<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bistros>
  
  <bistro>
    <bis_name>ภูกระดึง</bis_name>
    <bis_pic>E01.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>ภูกระดึง หรืออุทยานแห่งชาติภูกระดึง จังหวัดเลย เป็นแหล่งท่องเที่ยวทางธรรมชาติที่ได้รับความนิยมมากแห่งหนึ่งของเมืองไทย เพราะมีสภาพธรรมชาติสมบูรณ์ประกอบด้วยระบบนิเวศและภูมิประเทศหลากหลาย ทั้งทุ่งหญ้า ป่าสนเขา ป่าดิบ น้ำตกและหน้าผาชมทิวทัศน์ ในแต่ละปีจะมีนักท่องเที่ยวแวะเวียนไปสัมผัสความงามของสถานที่แห่งนี้มากมาย &#13;
&#13;
          ซึ่งเส้นทางขึ้นภูกระดึงค่อนข้างชัน นักท่องเที่ยวจะต้องค่อย ๆ เดินขึ้นเขาไปเรื่อย ๆ โดยจะมีจุดแวะพักที่ "ซำ" หมายถึงบริเวณที่มีแหล่งน้ำใต้ดินผุดขึ้นมา โดยแต่ละจุดมีเครื่องดื่มและอาหารบริการ ทั้งหมดนี้เป็นแรงจูงใจให้นักท่องเที่ยวปรารถนาจะเป็นผู้พิชิตยอดภูกระดึงสักครั้งหนึ่งในชีวิต เพื่อทดสอบแรงกายและแรงใจ&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จ.เลย</bis_where>
    <bis_price>20</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ทะเลบัวแดง</bis_name>
    <bis_pic>E03.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>ตั้งอยู่ในอำเภอกุมภวาปี ภายในบริเวณบึงน้ำจืด บึงหนองหาน แหล่งน้ำธรรมชาติที่อุดมสมบูรณ์ จนได้รับการยกย่องให้เป็น "ทะเลบัวน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดของเมืองไทย" ถือเป็นความมหัศจรรย์ของระบบนิเวศแห่งทะเลน้ำจืด ที่นักท่องเที่ยวไม่ควรพลาดหากมีโอกาสได้มาเยือนจังหวัดอุดรธานี และเป็นประจำทุกปีในช่วงหน้าหนาว ดอกบัวที่นี่จะเริ่มบานชูช่อเต็มท้องน้ำ และจะมีการจัดเทศกาลทะเลบัวแดงขึ้น ซึ่งช่วงเวลาที่ดอกบัวจะออกดอกและมีปริมาณมากที่สุด คือเดือนพฤศจิกายนถึงกุมภาพันธ์ และค่อย ๆ ลดปริมาณลงในเดือนมีนาคม นักท่องเที่ยวจะมองเห็นดอกบัวแดงบานเต็มท้องน้ำหนองหานสุดลูกหูลูกตาอย่างงดงาม รวมถึงยังเพลิดเพลินไปกับการดูนกนานาชนิด ที่ต่างบินโฉบไปมาเหนือท้องน้ำ  โดยจะมีเรือให้นักท่องเที่ยวได้เช่าบริการ ทั้งแบบระยะใกล้และระยะไกล โดยช่วงเวลาชมดอกบัวที่ดีที่สุดจะอยู่ในช่วงเช้า เวลาประมาณ 06.00-11.00 น.</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดอุดรธานี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เชียงคาน</bis_name>
    <bis_pic>E04.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review> เชียงคาน  อำเภอเล็ก ๆ ริมฝั่งแม่น้ำโขงในจังหวัดเลย ว่ากันว่าเสน่ห์ของเชียงคานอยู่ที่ความเงียบสงบ ผู้คนท้องถิ่นที่ยิ้มแย้มแจ่มใส ในย่านชุมชนยังคงมีห้องแถวไม้ บ้านไม้เก่าแก่ที่ยังคงได้รับการอนุรักษ์ไว้ เป็นเสน่ห์ที่สุดคลาสสิกของเชียงคาน บางแห่งตกแต่งทำเป็นที่พัก ร้านอาหาร ร้านค้าสำหรับรองรับนักท่องเที่ยวที่ต้องการพักผ่อนแบบสบาย ๆ ใกล้ชิดกับชุมชน &#13;
 กิจกรรมที่น่าสนใจคือตักบาตรตอนเช้า ชมวัดและล่องเรือชมทิวทัศน์สองฝั่งโขง รวมถึงไฮไลท์ที่ใครไปเที่ยวเชียงคานก็ต้องไปเช็กอิน ก็คือ "ถนนคนเดินเชียงคาน" อีกหนึ่งสีสันท่องเที่ยวยามค่ำคืนที่ไม่ควรพลาด ร้านค้าต่าง ๆ ตลอดเส้นถนน จะมีการประดับประดาด้วยแสงไฟ มีทั้งของกินของฝากให้เลือกช้อปนับไม่ถ้วน ซึ่งสินค้าที่ขึ้นชื่อของเชียงคานคือผ้านวมและมะพร้าวแก้ว ซึ่งนักท่องเที่ยวที่ไปเยือนไม่ควรพลาดที่จะซื้อเป็นของฝาก&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเลย</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ทุ่งดอกกระเจียว</bis_name>
    <bis_pic>E05.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>จังหวัดชัยภูมิ ถือเป็นอีกหนึ่งสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมที่นักท่องเที่ยวอยากจะไปเยือน เมื่อดอกกระเจียวผลิบาน โดยเฉพาะพื้นที่ "อุทยานแห่งชาติป่าหินงาม" และ "อุทยานแห่งชาติไทรทอง" ซึ่งเป็นที่ตั้งของทุ่งดอกกระเจียวป่าสีชมพูสีสันสดใสตัดกับสีเขียวของลำต้นและใบหญ้า ขึ้นแทรกอยู่เป็นระยะท่ามกลางต้นหญ้าและและป่าไม้นานาชนิด&#13;
อุทยานแห่งชาติป่าหินงาม ตั้งอยู่ในท้องที่อำเภอเทพสถิตและอำเภอซับใหญ่ จังหวัดชัยภูมิ มีสภาพป่าสมบูรณ์ เป็นแหล่งต้นน้ำลำธารของลุ่มน้ำชีและแม่น้ำป่าสัก มีจุดเด่นทางธรรมชาติที่สวยงามหลายแห่ง โดยเฉพาะทุ่งดอกกระเจียวที่มีดอกสีชมพูอมม่วงชูดอกสะพรั่งในช่วงต้นฤดูฝนเท่านั้น คือเดือนมิถุนายนถึงเดือนสิงหาคมของทุกปี &#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดชัยภูมิ</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>สามพันโบก</bis_name>
    <bis_pic>E06.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>สามพันโบก เป็นแก่งหินใต้ลำน้ำโขง เขตบริเวณบ้านโป่งเป้า ตำบลเหล่างาม อำเภอโพธิ์ไทร จังหวัดอุบลราชธานี สามพันโบกคือความงดงามใต้น้ำ ที่จะปรากฏให้เห้นความงดงามแค่เพียงในยามน้ำแล้งเท่านั้น เนื่องจากในช่วงฤดูน้ำหลากแก่งหินดังกล่าวจะจมอยู่ใต้บาดาล ความสวยงามวิจิตรของหินที่ถูกกระแสน้ำกัดเซาะจนเว้าแหว่ง มองเห็นเป็นภาพศิลปะ มีรูปร่างแตกต่างกันออกไป ใหญ่บ้างเล็กบ้าง บ้างเป็นรูปวงรี รูปดาว รูปวงกลม และรูปอื่นๆ อีกมากมาย ตามแต่ที่เราจะจินตนาการจำนวนมากกว่า 3,000 แอ่ง หรือ 3 พันโบก?เพราะมีมากกว่า 3,000 แอ่ง ที่นี่จึงได้ฉายาว่า “แกรนแคนย่อนเมืองไทย”</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดอุบลราชธานี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>น้ำตกแสงจันทร์</bis_name>
    <bis_pic>E07.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>น้ำตกแสงจันทร์ น้ำตกลงรู หนึ่งเดียวในเมืองไทย ตั้งอยู่ที่ บ้านทุ่งนาเมือง ตำบลนาโพธิ์กลาง อำเภอโขงเจียม จังหวัดอุบลราชธานี  ชื่อของน้ำตกเรียกตามลักษณะของสายน้ำที่ตกผ่านลงรูหิน ส่วนที่มาของชื่อน้ำตกแสงจันทร์นั้น เรียกตามสายธารน้ำตก ที่โปรยละออง ผ่านช่องหินลงมาเป็นสีขาวนวลคล้ายแสงจันทร์โดยเฉพาะในวันเพ็ญ ที่แสงจันทร์จะสาดส่องมาตรงรูหินพอดี พร้อมกับละอองของธารน้ำตก ที่โปรย ดูเป็นประกายสีนวลสวยงามมาก ซึ่งทั้งหมดนี้คือที่มาของชื่อและเสน่ห์ของน้ำตกแห่งนี้ ที่ยังคงเก็บความงามสงบประสานอย่าง กลมเกลือนของธรรมชาติไว้ให้เป็นที่ประทับใจ&#13;
สาเหตุของการเกิดรูขนาดใหญ่ เกิดจากการกัดเซาะของสายน้ำ โดยเมื่อมีฝนตกลงมามากๆ น้ำในลำธารตามป่าเขาก็จะมีปริมาณมาก พร้อมทั้งไหลแรงและเร็วพร้อมกันนี้กระแสน้ำก็ได้พัดพาเอาก้อนกรวด ก้อนหิน ไหลติดไปด้วยซึ่งก็จะมี ก้อนกรวดก้อนหินส่วนหนึ่ง ไหลเข้าไปติดในหลุม เมื่อกรวดหินไปติดในหลุมผนวกกับกระแสน้ำที่ไหลแรง ก้อนกรวดก้อนหินเหล่านั้นก็วิ่งวนอยู่ในหลุมทำให้หลุมที่ เป็นหินทรายซึ่งมีความแกร่งน้อยกว่ากรวดหิน ขยายตัวเป็นหลุมกว้างขึ้นเรื่อยๆ นานวันเข้าหลุมก็ทะลุกลายเป็นรูกระแสน้ำที่ไหลลงหลุม ก็เปลี่ยนมาไหลลง กลายเป็น "น้ำตกลงรู" ในที่สุด&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดอุบลราชธานี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>มอหินขาว</bis_name>
    <bis_pic>E08.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>มอหินขาว เป็นอีกแหล่งท่องเที่ยวหนึ่งที่ถือว่ามีความงดงามทางธรรมชาติไม่แพ้ทุ่งดอกกระเจียวงาม ซึ่งตั้งอยู่ใน เขตอุทยานแห่งชาติภูแลนคา บริเวณบ้านวังคำแคน หมู่ 9 ตำบลท่าหินโงม อำเภอเมือง จังหวัดชัยภูมิเดิมพื้นที่ แถวนี้ เป็นป่า ต่อมาได้มีคนมาบุกเบิกทำไร่และก็เห็นมีก้อนหินขนาดใหญ่อยู่ทั่วไปแต่ ก็ไม่ได้สนใจอะไร ที่ไร่ มันสำปะหลัง (ในสมัยนั้น) แต่จากเสียงบอกเล่า มีคนเคยเห็นว่าแปลกประหลาดมาก ก็คือก้อนหินใหญ่ 5 ก้อน ที่ในทุกคืนวันพระ (15 ค่ำ, 8 ค่ำ) จะมีแสง สีขาวส่องขึ้นมา คนเฒ่าคนแก่สมัยนั้น เลยเรียกที่นี่ว่า มอหินขาว</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดชัยภูมิ</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>น้ำตกหมันแดง</bis_name>
    <bis_pic>E09.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>การเข้าถึงน้ำตกหมันแดงแห่งนี้ ถือว่าสมบุกสมบันมากทีเดียว  ไม่ว่าจะเป็นทางที่ค่อนข้างลื่น บวกกับดงทากนับพันสุดสะพรึง เป็นอะไรที่ท้าทายมาก ๆ ต้องเตรียมตัววางแผนไปให้พร้อม เพราะรางวัลรอคุณอยู่ที่ปลายทาง เมื่อได้เห็นสิ่งที่อยู่ตรงหน้า คุณจะลืมความเหนื่อยจนหมดสิ้น จะมีแต่ความประทับใจไม่รู้ลืม&#13;
น้ำตกหมันแดง เป็นน้ำตกขนาดใหญ่ มี 32 ชั้น และจากการสำรวจจากผู้เชี่ยวชาญ พบว่าบริเวณแผ่นหินลานน้ำตกหมันแดง มีรอยเท้าไดโนเสาร์กินเนื้อ มากกว่า 20 รอย และปัจจุบันยังไม่มีทางรถเข้าถึง การเดินทางเข้าไปท่องเที่ยวยังน้ำตก ทำได้โดยการเดินเท้าเท่านั้น&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดพิษณุโลก</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>น้ำตกเต่าดำ</bis_name>
    <bis_pic>E10.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>น้ำตกเต่าดำ ตั้งอยู่ในพื้นที่อุทยานแห่งชาติคลองวังเจ้า จังหวัดกำแพงเพชร จากที่ทำการอุทยานฯ ต้องอาศัยรถกระบะสมรรถนะดี หรือรถยนต์ขับเคลื่อนสี่ล้อ เนื่องจากสภาพเส้นทางเป็นภูเขาที่สูงชัน และคดเคี้ยว ถนนจะเริ่มตั้งแต่ลาดยางสภาพดี ก่อนจะค่อยๆ เปลี่ยนเป็นถนนดินที่มีคอนกรีตเทเป็นทางยาวในลักษณะที่เรียกว่า “อกแตก” คือเป็นคอนกรีตรองรับแค่ล้อ สองข้างเป็นทางคู่ขนาน ตรงกลางจึงเป็นร่องที่เรียกว่าอกแตก บางช่วงของเส้นทางจะต้องผ่านลำธาร แน่นอนว่า ไม่มีสะพานคอนกรีตดีๆ แต่จะมีแค่แผ่นไม้ 2 แผ่นเท่านั้นที่รองรับรถทั้งคัน การขับขี่จึงต้องใช้ความชำนาญสูง&#13;
เส้นทางจะเป็นอย่างนี้ไปเรื่อยๆ จนเข้าป่าลึก ผ่านบ้านโละโคะ, บ้านป่าคา และบ้านป่าหมาก ซึ่งเป็นชุมชนของชาวไทยภูเขาเผ่าม้งและปกาเกอะญอ ซึ่งอาศัยมาตั้งแต่ยังไม่มีการจัดตั้งเป็นอุทยานแห่งชาติ ชาวบ้านกลุ่มนี้ประกอบอาชีพเกษตรกรรมในพื้นที่ที่อุทยานฯ อนุญาต ซึ่งพืชผักที่ปลูกส่วนใหญ่เป็นข้าวโพด มะละกอ พริก ข้าว แต่ที่เห็นมากๆ คือ ฟักแม้ว หรือมะระหวาน หรือซาโยเต้ ซึ่งให้ผลผลิตดี และรายได้ก็ดีมาก&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดกำแพงเพชร</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>น้ำตกเหวสุวัต</bis_name>
    <bis_pic>E11.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>น้ำตกเหวสุวัต  น้ำตกที่เชื่อว่าหลายๆ คนน่าจะรู้จักกันดีอยู่แล้ว เพราะเป็นน้ำตกขึ้นชื่อที่อยู่คู่กันกับน้ำตกเหวนรก บนอุทยานแห่งชาติเขาใหญ่ ที่อำเภอปากช่อง จังหวัดนครราชสีมา น้ำตกเหวสุวัตนี้อยู่สุดถนนธนะรัชต์ ซึ่งถ้าคุณขับรถขึ้นมาล่ะก็ยังไงก็ไม่มีหลงเพราะมีป้ายบอกทางชัดเจนตลอดทั้งเส้นครับ หรือหากชอบเดินศึกษาธรรมชาติ ลัดเลาะไปตามป่าเขาลำเนาไพร ก็สามารถเดินเท้าจากลานกางเต็นท์น้ำตกผากล้วยไม้ไปก็ได้ ระยะทางประมาณ 3.8 กิโลเมตร โดนใจขาลุยแน่นอน</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดนครราชสีมา</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>วัดพุทธนิมิตภูค่าว </bis_name>
    <bis_pic>E12.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>วัดพุทธนิมิตภูค่าว  ตั้งอยู่บ้านนาสีนวล ตำบลสหัสขันธ์ เป็นที่ประดิษฐานพระพุทธรูป ไสยาสน์ตะแคงซ้าย ไม่มีเกตุมาลา เป็นที่เคารพสักการะของประชาชนทั่วไป   นอกจากนี้ภายในวัดยังมีโบสถ์ที่ประดับตกแต่งสวยงาม และวิหารที่ประดิษฐานพระพุทธรูปและพระเครื่องจำนวนมาก นอกจากนี้ภายในวัดยังมีอุโบสถไม้ที่วิจิตรงดงามโดยก่อสร้างจากไม้ ขนาด ใหญ่นำขึ้นมาจากใต้เขื่อนลำปาว หอพระเครื่องที่มีพระเครื่องประดับประดาตกแต่งไว้หลายแสนองค์  และพระมหาธาตุเจดีย์ที่ สร้างจากหินทรายเฉพาะยอดมหาธาตุเจดีย์มีมูลค่ากว่า 25 ล้านบาทมีทั้งทองคำ 30 กิโลกรัมและประดับตกแต่งด้วยเพชรนิลจินดา มากมาย  นอกจากนี้เป็นที่ประดิษฐานของพระบรมสารีริกธาตุของพระสัมมาสัมพุทธเจ้าจากประเทศเนปาลด้วยซึ่งความสวยงามและ ความขลังของวัดแห่งนี้ทำให้มีประชาชนจำนวนมาก เดินทางมาท่องเที่ยวไม่ขาดสาย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดกาฬสินธุ์</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ภูทับเบิก</bis_name>
    <bis_pic>E13.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>สำหรับ ภูทับเบิก นั้นเป็นชื่อของหมู่บ้านที่ชื่อ หมู่บ้านม้งทับเบิก  โดยเป็นหมู่บ้านชาวเขาเผ่าม้ง เป็นยอดเขาที่สูงที่สุดในจังหวัดเพชรบูรณ์ ซึ่งมีความสูงจากระดับน้ำทะเลประมาณ 1,768 เมตร บนภูเขาสูงของจังหวัดเพชรบูรณ์ ในตำบลวังบาล อำเภอหล่มเก่า และห่างจากตัวอำเภอประมาณ 40 กม. และห่างจากตัวจังหวัดเพชรบูรณ์ประมาณ 100 กม. ชาวม้งที่นี่มีอาชีพทำการเกษตรเป็นหลัก พืชผักที่มีการปลูกมากที่สุด ก็คือกะหล่ำปลี ซึ่งมีการจัดสรรที่ดินทำกินสำหรับการปลูกกะหล่ำปลีหลายพันไร่บนยอดเขาสูง ทำให้ในช่วงฤดูฝน มีกะหล่ำปลีผุดขึ้นละลานตาเต็มภูเขา โดยใน เฉพาะในช่วง เดือนกรกฎาคม - สิงหาคม และช่วงเดือน ตุลาคม-พฤศจิกายน ของทุกปี ส่วนในช่วงหน้าหนาว ที่เที่ยวก็จะมีดอกนางพญาเสือโคร่งบานเต็ม ภูทับเบิก ให้ไปถ่ายรูปกัน</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเพชรบูรณ์</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>วัดพระธาตุผาซ่อนแก้ว</bis_name>
    <bis_pic>E14.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>อีสาน</bis_tag>
    <bis_review>วัดพระธาตุผาซ่อนแก้ว เขาค้อ ถูกสร้างขึ้นเพื่อถวายเป็นพระราชกุศลเนื่องในวโรกาสที่ พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงครองราชย์ครบ 60 ปี ความโดดเด่นอลังการที่ไม่เหมือนใครนอกจากทิวทัศน์สวยๆ ของทะเลภูเขารายรอบและทะเลหมอกสีขาว ก็คือ สีสันสดใสอันเกิดจากการนำกระเบื้องสีถ้วยชามเบญจรงค์มุกลูกปัดแก้วแหวนเงินทอง สิ่งมีค่าต่างๆ ตลอดจนเซรามิคหลากสีสัน มาประดับประดาตกแต่งเป็นลวดลายที่สวยงาม เมื่อยามต้องแสงแดดทั่วทั้งอาณาบริเวณจะสะท้อนประกายงดงามราวกับวัดบนสรวงสวรรค์ เป็นสถานที่อันสวยงามและศักดิ์สิทธิ์ควรค่าแก่การไปเยือน</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเพชรบูรณ์</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>น้ำตกโกรกอีดก</bis_name>
    <bis_pic>C02.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>เป็นชื่อที่อยู่ในใจของนักถ่ายภาพมานาน เนื่องด้วยชื่อเสียงร่ำลือถึงความบริสุทธิ์ทางด้านธรรมชาติและความหลากหลายของสิ่งมีชีวิตที่ล้วนมีความน่าสนใจและท้าทายเหล่าคนบ้ากล้องเป็นอย่างยิ่ง</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสระบุรี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ตลาดบ้านแป้ง</bis_name>
    <bis_pic>C03.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>เป็นชุมชนเล็กๆ ที่มีอาคารไม้ห้องแถวอยู่ไม่กี่ห้อง แต่เสน่ห์ของที่นี่ก็คือความเก่าและเก๋าเกมส์ของมือทำอาหารรุ่นเดอะ ที่ดังสุดๆ ในหมู่คนรู้ก็คือร้านก๋วยเตี๋ยวบ้านแป้งของคุณตาสมศักดิ์ ที่เปิดขายมาตั้งแต่ พ.ศ. 2495</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสิงห์บุรี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ตลาดน้ำปากคลองบางนกแขวก</bis_name>
    <bis_pic>C04.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>แห่งนี้เริ่มกลับมาหายใจอีกครั้งด้วยความร่วมมือของชาวชุมชน บ้านเรือนถูกปัดกวาดและตกแต่งทาสีเสียใหม่สิ่งของเก่าแก่โบร่ำโบราณที่ดูไม่มีค่าก่อนหน้านี้กลับกลายมาเป็นตัวเอกของท้องเรื่องอีกครั้งในยุคที่ผู้คนนิยมการท่องอดีตในปัจจุบัน</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสมุทรสงคราม</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ตลาดคลองสวน</bis_name>
    <bis_pic>C05.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>เป็นตลาดที่ได้รับความนิยมทั้งจากนักท่องเที่ยวทั่วไปและนักถ่ายภาพมานานปี เนื่องด้วยความเก่าและคลาสสิคทั้งตัวตลาดและสิ่งปลูกสร้าง,สินค้า และชาวชุมชนที่ยังคงมีเอกลักษณ์เหมือนเมื่อครั้งในอดีตที่ยังคงเอาไว้ได้อย่างเหนียวแน่นวิถีชีวิตชาวตลาดที่เรียบง่าย ก็ยังคงเป็นเสน่ห์ของตลาดแห่งนี้ต่อไปอีกแสนนาน</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดฉะเชิงเทรา</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เขาพลอง</bis_name>
    <bis_pic>C06.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>เป็นเรื่องน่าประหลาดใจที่อยู่ดีๆ พื้นราบกว้างไกลก็ปรากฏภูเขาสูงใหญ่โดดเด่น ไม่มีทิวเขาใดๆ นอกจากภูเขาข้างเคียงที่อยู่ห่างออกไป เส้นทางมีสภาพดีตลอดทางขึ้น แต่ที่ดูจะน่าตื่นเต้นไม่น้อยก็คือช่วงโค้งที่ทั้งหักทั้งพับศอกเป็นที่น่าหวาดเสียว</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดชัยนาท</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ถ้ำเทวาพิทักษ์</bis_name>
    <bis_pic>C07.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>อยู่ในเขาเอราวัณ เขตสำนักสงฆ์ถ้ำเอราวัณ ไม่ไกลจากตัวอ่างเก็บน้ำซับเหล็กมากนัก ทางถนนจัดว่าสะดวกสบาย ลงรถแล้วเดินขึ้นบันไดก้อนหินอีกหนึ่งเหนื่อยเล็กๆ ก่อนจะหย่อนตัวเองให้หายลงไปในปากปล่องทางเข้าจากนั้นคลานต่ำลอดใต้เพดานหินสีขาวไปอีก 5-6 เมตร ก็ถึงเวลาสัมผัสกับความอัศจรรย์ เพราะช่องทางเดินที่เป็นผนังหินขาวขนาดพอดีคนราวกับจงใจทำขึ้นด้วยฝีมือมนุษย์</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดลพบุรี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เขาช้างเผือก</bis_name>
    <bis_pic>C08.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>เป็นยอดเขาที่สูงที่สุดในอุทยานแห่งชาติทองผาภูมิ โดยมีความสูงถึง 1,249 จากระดับน้ำทะเล การเดินทางขึ้นสู่ยอดเขาช้างเผือกนั้นใช้การเดินเท้าในระยะทางประมาณ 8-9 กิโลเมตร ซึ่งเส้นทางนั้นจะเป็นเส้นทางที่ลัดเลาะยอดเขาต่างๆ ต้องข้ามยอดเขากว่า 3-4 ยอดเขาสร้างความท้าทายเป้นอย่างมาก</bis_review>
    <bis_where>.จังหวัดกาญจนบุรี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ถ้ำพระยานคร</bis_name>
    <bis_pic>C09.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>ที่นี่มีพลับพลาพระที่นั่ง "คูหาคฤหาสน์" ซึ่งจุดนี้ต้องบอกกันสำหรับคนถ่ายภาพว่าควรมาถึงก่อนเที่ยงวันเพราะแสงจากปล่องด้านบนจะเปลี่ยนทิศทางไปเรื่อยๆซึ่งหลังจากเที่ยงวันไปแล้วอาจจะได้มุมแสงสวยไม่เท่าช่วงเช้า</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดประจวบคีรีขันธ์</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>บ้านหอมเทียน </bis_name>
    <bis_pic>C10.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>จุดเด่นสำคัญของที่นี่ก็คือ "เทียน" ในรูปลักษณ์และสีสันในแบบต่างๆกัน ทั้งในแบบทั่วไปและในเชิงแนวคิดสร้างสรรค์ ทั้งร้านดูโรแมนติกแบบสดใสด้วยสีของแท่งเทียนเหล่านี้</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดราชบุรี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ดอยอินทนนท์</bis_name>
    <bis_pic>N02.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>ตั้งอยู่ในอำเภอจอมทอง  สิ่งที่น่าสนใจของดอยนี้ไม่เพียงแต่เป็นยอดดอยที่สูงที่สุดในประเทศ แต่ด้วยสภาพภูมิประเทศและสภาพป่าที่หลากหลาย ไม่ว่าจะเป็นป่าดงดิบ ป่าสน ป่าเบญจพรรณ และอากาศที่หนาวเย็นตลอดทั้งปีโดยเฉพาะในฤดูหนาวจะมีหมอกปกคลุมเกือบทั้งวันและบางครั้งน้ำค้าง ยังกลายเป็นน้ำค้างแข็ง หรือ แม่คะนิ้ง สิ่งต่าง ๆเหล่านี้เป็นเสน่ห์ดึงดูดให้มีผู้มาเยือนที่นี่อย่างไม่ขาดสาย  ดอยอินทนนท์มีสถานที่ท่องเที่ยวที่น่าสนใจหลายแห่ง ได้แก่ พิชิตกิ่วแม่ปาน  สักการะพระมหาธาตุนภเมทนีดลและพระมหาธาตุนภพลภูมิสิริ   ชมดอกไม้เมืองหนาวสีสันสดใสที่สถานีเกษตรหลวงอินทนนท์  ชมนาข้าวขั้นบันไดที่แม่กลางหลวง  บ้านผาหมอน เป็นต้น</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงใหม่</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ดอยหลวงเชียงดาว</bis_name>
    <bis_pic>N03.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>ดอยที่สูงเป็นอันดับ 3 ของประเทศ เป็นอีกหนึ่งดอยแห่งความท้าทายที่นักเดินป่าและชอบผจญภัยหลายคนใฝ่ฝัน ระยะทางกว่า 10 ก.ม. กับการเดินเท้าผ่านธรรมชาติและข้ามเขามาถึงจุดกางเต้นท์อ่างสลุง เพื่อเตรียมร่างกายให้พร้อมไปต่อยังยอดดอยที่ต้องไปพิชิตต่ออีก  2 ยอด  คือ  ยอดดอยกิ่วลมซึ่งเหมาะกับการไปชมพระอาทิตย์ขึ้นและทะเลหมอกยามเช้า และยอดดอยสูงสุดของดอยหลวงเชียงดาวเหมาะสำหรับไปชมพระอาทิตย์ตก แต่ดอยหลวงเชียงดาวไม่ได้มีความน่าสนใจแค่ภูเขาและจุดชมวิวพระอาทิตย์ขึ้นและตกเท่านั้น แต่ที่นี่ยังมีความพิเศษคือ มีพรรณไม้แบบที่เรียกกว่า “กึ่งอัลไพน์” แห่งเดียวในไทยซึ่งเป็นพืชแบบแถบหิมาลัยแต่พัฒนาตนเองเป็นพืชเฉพาะถิ่นทำให้มีดอกไม้สวย ๆ มากมายที่พบได้เฉพาะที่นี่เท่านั้น  หากมาเที่ยวในช่วงกลางถึงปลายเดือนพ.ย เราจะได้เห็นดอกไม้ไฮไลท์ นั่นก็คือ  ดอกเทียนนกแก้วที่ให้ดอกเป็นรูปร่างเหมือนนกแก้ว  นอกจากนี้ดอยหลวงเชียงดาวยังเป็นแหล่งที่อยู่อาศัยของสัตว์ป่าที่หายากกวางผา หรือที่ชาวบ้านเรียก กันว่า ”ม้าเทวดา”และเลียงผา อีกด้วย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงใหม่</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ศูนย์วิจัยเกษตรหลวงขุนวาง</bis_name>
    <bis_pic>N04.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>ศูนย์วิจัยเกษตรหลวงเชียงใหม่ (ขุนวาง) ตั้งอยู่บนดอยอินทนนท์ โดยมีจุดน่าสนใจต่างๆ ได้แก่ แปลงไม้ผล เมืองหนาว แปลงกาแฟ โรงกะเทาะเปลือกกาแฟ และแปลงทดสอบพันธุ์แมคคาเดเมีย  ไฮไลท์ของการมาเที่ยวขุนวาง คือ ในช่วงฤดูหนาวตั้งแต่กลางเดือนมกราคมจะได้สัมผัสความสวยงามของดอกนางพญาเสือโคร่ง ที่พากันออกดอกสีชมพูสดใสจนกลายเป็นสีชมพูสวยงามตลอดริมถนนกลายเป็นอุโมงค์พญาเสือโคร่งที่งดงาม</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงใหม่</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>บ้านนาเลาใหม่</bis_name>
    <bis_pic>N05.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>บ้านนาเลาใหม่ อำเภอเชียงดาว  เป็นที่ตั้งของที่พักโฮมเตย์หลายแห่ง สามารถมองเห็นวิวดอยหลวงเชียงดาวได้แบบแนบชิด ที่รู้จักกันดี  คือ บ้านระเบียงดาว โฮมสเตย์เจ้าแรก  ปัจจุบันมีโฮมสเตย์เพิ่มขึ้นเพื่อรองรับนักท่องเที่ยวประมาณเกือบ 10 แห่ง รวมตัวกันเป็นโฮมสเตย์ชุมชนบ้านนาเลาใหม่ โดยรูปแบบบ้าน ราคาและอาหาร ส่วนใหญ่จัดมาคล้ายกัน    คือ เป็นบ้านกระท่อมหลังคามุงจากแบบเรียบง่าย ภายในมีเครื่องนอน หมอน มุ้ง และห้องน้ำในตัว ส่วนไฟฟ้ามีให้ใช้ตั้งแต่ 6 โมง – ประมาณ  4 ทุ่ม   ราคาคิดราคาเดียวกัน คือ คนละ 500 บาท รวมที่พัก 1 คืน และอาหาร 2 มื้อ</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงใหม่</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ไร่บุญรอด</bis_name>
    <bis_pic>N08.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>ไร่บุญรอด หรือสิงห์ปาร์ค เชียงราย เป็นไร่ของบริษัท บุญรอด ผู้ผลิตเบียร์สิงห์ เส้นทางเดียวกับวัดร่องขุน อ.เมือง จ.เชียงราย เป็นแหล่งท่องเที่ยวเชิงเกษตรที่สวยงาม ภายในไร่บุญรอดมีการจัดแต่งสวนดอกไม้เมืองหนาวสีสันสวยงามนานา ชนิด มีพื้นที่เกษตรกรรม และไร่ชากว่า 600 ไร่  โดยจัดเป็นรูปแบบฟาร์มทัวร์ให้ผู้ที่สนใจได้เข้ามาเยี่ยมชม  นอกจากนี้ยังสามารถชมทัศนียภาพอันงดงามในบรรยากาศแห่งขุนเขาเมืองเหนือ ชมพระอาทิตย์ยามเย็นก่อนลับขอบฟ้า และรับประทานอาหารอร่อยได้ที่ ร้านอาหารภูภิรมย์ ซึ่งสามารถชมวิวได้แบบ 360 องศา อีกด้วยมีร้านกาแฟเบเกvรี่ ซึ่งตั้งอยู่ทางเข้าไร่ และ ร้านค้าขายผลิตภัณฑ์ที่มาจากไร่ ไม่ว่าจะเป็น ชา ไวน์</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงราย</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>วัดร่องขุ่น</bis_name>
    <bis_pic>N09.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>ผลงานพุทธศิลป์สุดล้ำค่าแห่งเมืองเชียงราย โดยอาจารย์เฉลิมชัย  โฆษิตพิพัฒน์ศิลปินที่มีชื่อเสียงของไทย  อ. เฉลิมชัย มีแรงบันดาลใจในการสร้างวัดแห่งนี้อยู่ 3 ประการ คือ เพื่อชาติ ศาสนา และพระมหากษัตริย์ซึ่งอาจารย์บอกว่า ผมตั้งความปรารถนาที่จะถวายชีวิตใช้ช่วงเวลาที่ดีที่สุดของตนเอง สร้างงานพุทธศิลป์เพื่อเป็นงานประจำรัชกาลของ พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดชให้ได้และจะถวายชีวิตไปจนตายคาวัด ลักษณะเด่นของวัดคือ พระอุโบสถสีขาวที่ถูกแต่งด้วยลวดลายกระจกสีเงินแวววาวเป็น เชิงชั้นลดหลั่นกันไป หน้าบันประดับด้วยพญานาคมีงวงงาดูแปลกตาน่าสนใจมาก ภาพจิตรกรรมฝาผนังภายในพระอุโบสถเป็นฝีมือภาพเขียนของอาจารย์เอง</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงราย</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ดอยเสมอดาว</bis_name>
    <bis_pic>N10.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>เรามักจะพูดกันเสมอว่า ถ้ามาจังหวัดนั้นจังหวัดนี้แล้วไม่ได้แวะที่นี่ ก็เหมือนมาไม่ถึง  น่านก็เช่นกัน ถ้าเราไม่ได้แวะมาเที่ยวดอยเสมอดาวเพื่อมาชมความงดงามของจุดชมวิวทะเลหมอกก็เหมือนมาไม่ถึง  ดอยเสมอดาว ตั้งอยู่ใน อำเภอนาน้อย ในเขตอุทยานแห่งชาติศรีน่าน เป็นพื้นที่ที่มีลานกว้างไปเหมาะสำหรับการพักผ่อนชมพระอาทิตย์ขึ้นและพระอาทิตย์ตกในเวลาเดียวกัน และยังสามารถชมทะเลหมอกในยามเช้าเป็นจุดชมวิวที่สามารถมองเห็นทิวทัศน์ ได้ 360 องศา  ในเวลากลางคืนก็สามารถชมดาวเต็มท้องฟ้าได้อย่างสวยงาม</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดน่าน</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ไร่ชาฉุยฟง</bis_name>
    <bis_pic>N08.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>เป็นแหล่งปลูกชาชั้นดี ของ บริษัท ฉุยฟงที จำกัด ซึ่งป็นผู้ผลิตใบชารายใหญ่ที่สุดใน จังหวัดเชียงราย  สวนชาตั้ง อยู่บนเนื้อที่กว่า1,000 ไร่ ตั้งอยู่ในภูมิประเทศแถบเทือกเขาสูง ซึ่งอยู่บนพื้นที่สูงกว่าระดับน้ำทะเลกว่า 1,200 เมตร  ด้วยความความสวยงามของไร่ชาที่กว้างใหญ่กว่า พันไร่ โดยจะปลูกโค้งวนตามสันเขาและลดหลั่นเป็นขั้นบันได ซึ่งดูสวยงามแปลกตากว่าไร่ชาที่อื่น ทำให้ ไร่ชาฉุยฟง กลายเป็นแหล่งท่องเที่ยวที่น่าสนใจอีกแห่งหนึ่ง ใน เชียงราย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดเชียงราย</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>วัดพระธาตุเขาน้อย</bis_name>
    <bis_pic>N11.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>เหนือ</bis_tag>
    <bis_review>วัดพระธาตุเขาน้อย ตั้งอยู่ใน อำเภอเมืองน่าน  คงามงดงามของวัดพระธาตุเขาน้อย คือ  องค์พระธาตุตั้งอยู่บนยอดดอยเขาน้อย สามารถมองเห็นทิวทัศน์โดยรอบของตัวเมืองน่าน ปัจจุบันบริเวณลานชมทิวทัศน์ ประดิษฐานพระพุทธมหาอุดมมงคลนันทบุรีศรีน่าน ซึ่งเป็นพระพุทธรูปปางประทานพร บนฐานดอกบัวสูง 9 เมตร บนยอดพระเกศาทำจากทองคำหนัก 27 บาท  เป็นจุดชมวิวพระอาทิตย์ขึ้นและพระอาทิตย์ตกได้อย่างงดงาม ในยามเช้าบางวันสามารถมองเห็นสายหมอกบางปกคลุมอยู่เบื้องล่างอีกด้วย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดน่าน</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>แหลมกระทิง</bis_name>
    <bis_pic>S01.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>จุดชมวิวแห่งใหม่ของจังหวัดภูเก็ต มองเห็นทะเลอันดามันเกือบ 360 องศา สำหรับใครที่อยากเดินทางมายังจุดชมวิวแห่งนี้ อาจต้องเดินทางมาตั้งแต่ช่วงบ่าย ๆ เพราะหากมาหลังพระอาทิตย์ตกจะมืดมาก และเดินลำบาก โดยเริ่มต้นเส้นทางผ่านหาดในหานมาทางอ่าวเสน หรือจะเริ่มต้นที่อ่าวเสน หรือเดินขึ้นไปทางกำแพงเล็ก ๆ ก่อนถึงบ้านกระทิงรีสอร์ทก็ได้ แนะนำให้ใส่รองเท้าผ้าใบ เพราะคุณจะต้องเดินผ่านโขดหิน ซึ่งอาจเผลอลื่นและเป็นอันตรายได้ ตลอดทางคุณจะมองเห็นวิว ที่ทำให้คุณต้องร้องว้าว ! ประมาณ 45 นาที ก็จะถึงแหลมกระทิง และอย่างที่บอกไปแล้วว่าทางกลับค่อนข้างมืด เราจึงไม่แนะนำให้อยู่ดูพระอาทิตย์ตกดิน</bis_review>
    <bis_where>จังหวักภูเก็ต</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>บ้านคีรีวง </bis_name>
    <bis_pic>S02.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>ตั้งอยู่ที่ตำบลกำโลน อำเภอลานสกา นักท่องเที่ยวคนไทยที่ได้มาเที่ยวที่บ้านคีรีวง มักจะประทับใจกับวิถีชีวิตสังคมของชาวบ้านที่นั่น ซึ่งเป็นสังคมแบบเครือญาติ ถ้อยทีถ้อยอาศัยกัน การเป็นอยู่ที่เรียบง่ายและเงียบสงบ แน่นอนว่าเราอาจจะได้พบภาพแบบนี้ได้ไม่บ่อยนักเมื่ออยู่ในเมืองใหญ่ ชาวบ้านที่นั่นส่วนใหญ่ประกอบอาชีพทำสวนผลไม้ เช่น มังคุด เงาะ ทุเรียน เป็นต้น จุดเด่นของบ้านคีรีวงคือทัศนียภาพที่สวยงามของธรรมชาติ ซึ่งตั้งอยู่ท่ามกลางป่าเขา และสายน้ำ แถมยังมีกิจกรรมให้นักท่องเที่ยวได้ร่วมทำมากมาย เช่น การพักในที่พักแบบโฮมสเตย์ การชิมอาหารพื้นเมือง เป็นต้น ซึ่งจะทำให้คุณได้ซึมซับภาพความสวยงามของบ้านคีรีวงได้อย่างไม่รู้ลืม</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดศรีธรรมราช</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เกาะกำตก</bis_name>
    <bis_pic>S03.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>เกาะกำตก อยู่ในพื้นที่อุทยานแห่งชาติแหลมสน เป็นอีกหนึ่งเกาะสวยของไทย ที่สวย เงียบสงบและมีเสน่ห์เป็นของตัวเอง ไฮไลท์ที่ต้องไปเยือนคือ "อ่าวเขาควาย" แห่งเกาะกำตก ซึ่งเป็นศูนย์กลางการท่องเที่ยวของหมู่เกาะกำ เพราะเป็นจุดที่ทางอุทยานเปิดให้นักท่องเที่ยวเข้ามารับประทานอาหารและเล่นน้ำกันที่เกาะนี้ ที่นี่ร่มรื่นด้วยแนวต้นสน หาดทรายสวยงามขาวเนียน ทรายละเอียด น้ำทะเลสวยใส เหมาะแก่การลงแหวกว่ายเล่นน้ำเป็นอย่างยิ่ง</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดระนอง</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>จุดชมวิวเสม็ดนางชี</bis_name>
    <bis_pic>S04.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>ตั้งอยู่ที่บ้านเสม็ดนางชี หมู่ 2 ตำบลคลองเคียน อำเภอตะกั่วทุ่ง ที่นี่ถือได้ว่าเป็นจุดชมวิวแห่งใหม่ของจังหวัดพังงา ว่ากันว่าบรรยากาศวิวระดับหลักล้านเลยทีเดียว นักท่องเที่ยวนิยมที่จะขึ้นไปยังจุดชมวิวเสม็ดนางชีในช่วงบ่ายก่อนพระอาทิตย์ตกดิน แล้วนอนกางเต็นท์พักค้างแรม 1 คืน ก่อนจะลงมาในช่วงสายของอีกวัน เพราะบรรยากาศของที่นี่จะสวยงามแตกต่างกันออกไป ยามเย็นจะได้ชมภูเขาหินปูนกลางทะเลเป็นสีเหลืองทอง เพราะพระอาทิตย์จะตกทางด้านหลัง แล้วสาดส่องแสงมาที่ภูเขาและทะเลในอ่าวพังงา ยามค่ำคืนจะสามารถมองเห็นดาวเต็มท้องฟ้า กับพระจันทร์ดวงกลมโตสีเหลืองทองอร่าม ราวกับมานอนพักค้างคืนอยู่อีกโลก ส่วนยามเช้าก็จะมีพระอาทิตย์โผล่มาทักทายกันแบบงาม ๆ</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดพังงา</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เกาะเขาใหญ่</bis_name>
    <bis_pic>S05.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>อีกหนึ่งสถานที่ท่องเที่ยวทะเลทางฝั่งอันดามัน และที่เที่ยวสตูลห้ามพลาด เป็นเกาะหินปูนกลางทะเล อยู่ในพื้นที่ของอุทยานแห่งชาติหมู่เกาะเภตรา ตำบลปากน้ำ อำเภอละงู จังหวัดสตูล ห่างจากชายฝั่งบริเวณที่ทำการอุทยานประมาณ 10 กิโลเมตร และอยู่ห่างจากท่าเรือปากบารา เพียงแค่ประมาณ 3-5 กิโลเมตรเท่านั้น  บนเกาะเขาใหญ่จะมีลักษณะเป็นภูเขาหินปูนเสียส่วนใหญ่ มีชายหาดบางส่วน อ่าวที่มีชื่อเสียงคือ "นะปุลา" เป็นชายหาดที่เงียบสงบสวยงาม นอกจากนี้เวลาที่น้ำลดก็จะสามารถลอดช่องหินเข้าไปชมความสวยงามของ "ปราสาทหินพันยอด" สิ่งอัศจรรย์สุดอันซีนที่ธรรมชาติรังสรรค์ขึ้นจากการกัดเซาะหินของน้ำฝน จนกลายเป็นแท่งหินแหลมรูปร่างสวยงามแปลกตาคล้ายกับปราสาทในเทพนิยาย ชาวบ้านจึงเรียกกันว่าปราสาทหินพันยอด อีกทั้งยังเป็นพื้นที่ธรณีวิทยา มีการพบฟอสซิลอายุมากกว่า 480 ล้านปี</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสตูล</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เมืองเก่าสงขลา</bis_name>
    <bis_pic>S06.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>ย่านเมืองเก่าสงขลา ตั้งอยู่ในเขตอำเภอเมือง มีถนนสายสำคัญน่าเดินเที่ยว 3 สาย คือถนนนครนอก ถนนนครใน และถนนนางงาม ซึ่งยังคงเอกลักษณ์ดั้งเดิมเอาไว้ นอกจากนี้ยังมีสถานที่สำคัญของเมืองให้ได้เรียนรู้ประวัติศาสตร์กันด้วย ทั้งศาลเจ้าพ่อหลักเมือง ซึ่งตั้งอยู่บนถนนนางงาม, โรงสีหับ โห้ หิ้น ที่ทาสีแดงแปร๊ด ตั้งอยู่บนถนนนครนอก ริมทะเลสาบสงขลา เป็นต้น แต่สิ่งที่ทำให้เมืองเก่าแห่งนี้ดูมีชีวิตชีวาขึ้นมาอีกครั้งก็คืองานสตรีทอาร์ต เป็นภาพวาดบนกำแพง จำลองบรรยากาศของร้านน้ำชาฟุเจา ซึ่งเป็นร้านน้ำชาเก่าแก่ในอดีตที่ตั้งอยู่ในอาคารนั้น นอกจากนี้ก็ยังมีภาพวาดแนวเดียวกันอยู่บริเวณอื่น ๆ ของเมืองด้วย รวมถึงมีของกินอร่อย ๆ มากมาย  </bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสงขลา</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>อุทยานแห่งชาติหมู่เกาะอ่างทอง</bis_name>
    <bis_pic>S07.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>อุทยานแห่งชาติหมู่เกาะอ่างทอง ตั้งอยู่ในเขตอำเภอสมุย จังหวัดสุราษฎร์ธานี ที่นี่คือดินแดนแห่งหมู่เกาะมากมาย ซึ่งมีทั้งหมดมากกว่า 40 เกาะ แต่ละเกาะมีลักษณะเป็นภูเขาหินปูน บางเกาะมีหาดทรายขาวสะอาด สวยงาม บางเกาะมีเฉพาะเส้นทางศึกษาธรรมชาติให้ได้เดินขึ้นไปชมทัศนียภาพโดยรอบของหมู่เกาะแห่งนี้ โดยเกาะที่เป็นที่นิยมของนักท่องเที่ยวจะอยู่ที่เกาะวัวตาหลับ ด้วยเป็นที่ตั้งของอุทยานแห่งชาติหมู่เกาะอ่างทอง และเป็นที่ตั้งของจุดชมวิวที่สวยที่สุด นั่นก็คือจุดชมวิววัวตาหลับ นอกจากนี้ยังมี</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสุราษฎร์ธานี </bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เขื่อนรัชชประภา </bis_name>
    <bis_pic>S08.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>          เขื่อนรัชชประภา หรือเขื่อนเชี่ยวหลาน ตั้งอยู่ติดกับอุทยานแห่งชาติเขาสก จังหวัดสุราษฎร์ธานี ที่นี่กลายเป็นสถานที่ท่องเที่ยวที่น่าสนใจอันดับต้น ๆ ของเมืองไทย ด้วยเต็มไปด้วยธรรมชาติของป่าเขาและสายน้ำที่งดงาม เป็นแหล่งท่องเที่ยวพักผ่อนหย่อนใจที่ดีมาก ๆ สำหรับคนที่ชอบความเงียบสงบ อีกทั้งยังมีความมหัศจรรย์ทางธรรมชาติทั้งน้ำตก หน้าผา ถ้ำ และทิวทัศน์เทือกเขาหินปูนที่ตั้งตระหง่านเหนือผืนน้ำอ่างเก็บน้ำ จนได้รับฉายาว่ากุ้ยหลินเมืองไทย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสุราษฎร์ธานี</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เกาะปันหยี</bis_name>
    <bis_pic>S09.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>          เกาะปันหยี ตั้งอยู่ที่บ้านท่าด่าน ตำบลเกาะปันหยี อำเภอเมือง จังหวัดพังงา เป็นหมู่บ้านของชาวมุสลิมกลางน้ำ ซึ่งมีมายาวนานมากกว่า 200 ปี ชาวบ้านยังคงใช้วิถีชีวิตแบบชาวเลแท้ ๆ ภายในเกาะมีบ้านเรือนของชาวบ้าน ที่สร้างขึ้นจากวัสดุธรรมชาติ มีมัสยิด รวมทั้งสนามฟุตบอลขนาดเล็กของเด็ก ๆ ในหมู่บ้าน นอกจากนักท่องเที่ยวจะได้ชื่นชมวิถีชีวิตอันเรียบง่ายแล้ว ยังจะได้ลิ้มลองอาหารทะเลสดใหม่ อาหารพื้นเมือง พร้อมทั้งเลือกซื้อสินค้าแฮนด์เมดของชาวบ้านอีกด้วย&#13;
</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดพังงา</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>ถ้ำภูผาเพชร</bis_name>
    <bis_pic>S10.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>ใต้</bis_tag>
    <bis_review>          ถ้ำที่มีขนาดใหญ่ติดอันดับ 4 ของโลก ตั้งอยู่ในตำบลปาล์มพัฒนา อำเภอมะนัง ภายในถ้ำจะพบห้องโถงขนาดกว้าง เพดานถ้ำสูง ๆ ที่เต็มไปด้วยหินงอกหินย้อยที่ยังคงมีหยดน้ำเกาะตัวอยู่ และเมื่อกระทบกับแสงไฟก็จะส่องเป็นประกายอย่างสวยงาม พร้อมทั้งมีการแบ่งชื่อแต่ละห้องตามลักษณะของธรณีสัณฐานที่พบออกเป็น 20 ห้อง เช่น "ห้องม่านเพชร" มีลักษณะคล้ายผ้าม่านแขวนอยู่, ห้องพญานาค มีหินงอกคล้ายงูใหญ่หรือพญานาค และถ้าสังเกตจากประเภทของหินงอก (Stalagmite) ก็จะมีชื่อต่าง ๆ ตามรูปทรงที่พบเห็นมากถึง 31 แห่ง&#13;
&#13;
          ส่วนประเภทหินย้อย (Stalactite) ก็มีทั้งหมด 4 แห่ง และสุดท้ายคือประเภทเสาหิน (Column in Cavern) ซึ่งเป็นส่วนของหินงอกและหินย้อยที่มาบรรจบกันแล้วมองดูคล้ายเสาค้ำยันเพดาน ถ้ำกว่า 14  แห่ง นอกจากนี้ยังมีประเภทเสาหินที่มีลักษณะต่าง ๆ กัน เช่น เสาเพชร หรือเสาหินย้อย หรือเสาค้ำสุริยัน รวมทั้งยังมีบ่อขั้นบันได ที่มีลักษณะเหมือนชายน้ำตกหินปูนที่เป็นชั้น ๆ เหมือนขั้นบันไดอีกด้วย ทั้งนี้สำหรับนักท่องเที่ยวที่สนใจเดินทางไปเยือนที่ถ้ำภูผาเพชรควรเตรียมตัวก่อนเดินทางให้พร้อม ทั้งไฟฉายติดตัวไปเพื่อส่องดูความงามภายในถ้ำ และสวมใส่รองเท้าที่เดินสบาย</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสตูล</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
  <bistro>
    <bis_name>เมืองโบราณ</bis_name>
    <bis_pic>C01.jpg</bis_pic>
    <bis_tag>กลาง</bis_tag>
    <bis_review>สถานที่ท่องเที่ยวที่สำคัญ อันเป็นที่รู้จักกันไปทั่วรวมทั้งในหมู่คนสะพายกล้อง นอกจากการจำลองสถานที่สำคัญทางประวัติศาสตร์แล้ว ที่นี่ยังมีตลาดน้ำที่ยังอนุรักษ์วัฒนธรรมไทยดั้งเดิมเอาไว้ให้เยี่ยมชมด้วยช่วงนี้ใกล้ระยะเวลาส่องนกอพยพที่บางปู อย่าลืม บรรจุที่นี่ไว้ในโปรแกรม</bis_review>
    <bis_where>จังหวัดสมุทรปราการ</bis_where>
    <bis_price>-</bis_price>
    <bis_link>-</bis_link>
  </bistro>
<bistro><bis_name>ดอยอ่างขาง</bis_name><bis_pic>doy.jpg</bis_pic><bis_tag>เหนือ</bis_tag><bis_review>ดอยแห่งนี้ได้ชื่อว่า เป็นดินแดนมหัศจรรย์สามารถเที่ยวได้ทุกฤดู แต่ฤดูที่สวยงามและน่าเที่ยวคงไม่พ้นฤดูหนาว อ่างข่างมีอะไรน่าเที่ยว อันดับแรกคือ การได้มาสัมผัสกับอากาศหนาว ชมแปลงดอกไม้และพืชผักเมืองหนาวอันสวยงามภายในสถานีเกษตรหลวงอ่างข่าง ต่อด้วยชมวิวพระอาทิตย์ขึ้นและทะเลหมอกยามเช้าที่จุดชมวิวม่อนสน ชมความงดงามของไร่สตอเบอรี่บ้านนอแลที่จะให้ผลผลิตในช่วงปลายธ.ค.- ก.พ.  ชมแปลงไร่ชา  2 พัน ที่โค้งวนไปตามไหล่เขา และหากมาในช่วงต้น – กลางม.ค. จะได้ชมดอกซากุระแท้ในโครงการหลวงรวมถึงดอกพญาเสือโคร่งบานด้วยยิ่งช่วยเพิ่มความโรแมนติกขึ้นไปอีกหลายเท่า</bis_review><bis_where>เชียงใหม่</bis_where><bis_price>50</bis_price><bis_link>-</bis_link></bistro></bistros>
